**4003. – Agrostis alpina** Scop. – Plante vivace de 1030 cm, glabre, à souche fibreuse gazonnante ; tige grêle, dressée ; feuilles assez courtes, enroulées-sétacées, peu rudes ; //ligule lancéolée ; //panicule longue de 3-5 cm, ovale-oblongue, étalée après la floraison, violet pourpre ou parfois dorée, à rameaux nus à la base, rudes ; épillets ovales de 4 mm ; //glumes inégales, écartées, l'inférieure acuminée-mucronée, la supérieure aiguë ou denticulée ; glumelle inférieure un peu plus courte que les glumes, terminée par quatre dents, les deux latérales aristées, munie à la base d'une arête genouillée très saillante ; la supérieure cinq fois plus courte.//
Pelouses rocailleuses des hautes montagnes : Alpes ; Pyrénées. – Europe centrale. = Juillet-août.